\chapter{Diskussion}
Es wurden mit verschiedenen Volumenleitermodellen, ausgehend von
vorgegebenen Einzeldipolen im Hirnvolumen des Fötus, die resultierenden
Magnetfelder simuliert. Die Magnetfeldvektoren der Modelle wurden mit
denen von Referenzmodellen verglichen und deren Abweichungen wurden in
\textit{RDM} und Amplitudenfaktoren (\textit{MAG}) umgerechnet. Um die
Auswirkungen der Modellunterschiede auf das inverse Problem zu
untersuchen, wurden die Magnetfeldvektoren des Referenzmodells
(BEM-Modell 0 in \tablename~\ref{seq:refTable0}) für
Quellenrekonstruktionen verwendet. Die Güte der Rekonstruktionen wurde
über die Winkelabweichungen der rekonstruierten Dipole von den
vorgegebenen Dipolen und über die Faktoren der entsprechenden
Dipolstärken bestimmt.

Es wurde für die Modellierung der inneren Schichten zum einen der gesamte Fötus segmentiert
und zum anderen nur der Fötuskopf. Beide Varianten haben Vor- und Nachteile. Die Segmentierung des Fötuskopfes ist einfacher und genauer, da der Schädel eine große und gut erkennbare Begrenzung des Kopfes im US ausmacht. In der
fMEG befinden sich die Quellen im Gehirn des Fötus und dafür ist die Segmentierung des Kopfes als Begrenzung eine gute Näherung in Anbetracht der Qualität von 3D-US-Bildern. Die kugelähnliche Form des Kopfes ermöglicht es quasisphärische Korrekturen bei der Lösung des inversen Problems sinnvoll einzusetzen, dabei werden
ausschließlich tangential gerichtete Dipole benutzt, da das MEG ca. 6-
bis 10mal sensitiver gegenüber tangentialen Dipolen verglichen mit
radialen Dipolen ist \cite{Haueisen1997}. Nach \cite{CurryRM} verbessert diese Korrektur die Berechnungen für annähernd sphärische Volumenleiter. Dise Verbesserung sollte in weiteren Arbeiten für Volumenleitermodelle des Fötus noch quantifiziert werden. Ein weiterer Vorteil der näherungsweise sphärischen Geometrie des Kopfes ist die Möglichkeit der Suche der Kopfposition im Abdomen ausgehend vom fMEG, wie es in \cite{eltit} mit einer Kugeloberfläche als Kopfmodell gezeigt wurde.
Problematisch ist die Modellierung der Vernix caseosa, die hier an die innerste Schicht geknüpft ist. Da die Vernix caseosa den gesamten Fötus umschließt, ist die Beschränkung auf den Fötuskopf eine starke Abweichung von der Realität bei der modellierung dieser Schicht. Die Vernix caseosa hat gegenüber den umliegenden Schichten Abdomen und Fötus, eine wesentlich kleinere spezifische elektrische Leitfähigkeit und diese kann nur dann entsprechend berücksichtigt werden, wenn der gesamte Fötus dafür erfasst wird.

%Im Allgemeinen ensprechen die Verläufe der Ergebnisse in Abhängigkeit
%von Diskretisierung, Segmentierung und Schichtdicke der Vernix caseosa
%den Erwartungen mit Ausnahme der Abhängigkeit der Genauigkeit der Lösung des inversen Problems bei
%Verwendung der Kopfsegmentierung von der Diskretisierung. 
%Die Ergebnisse der Lösung des direkten Problems korrelieren positiv mit denen der
%Lösung des inversen Problems.
Die \textit{RDM}- und Amplitudenfaktorergebnisse und deren Standardabweichungen
für die Vorwärtssimulationen zeigen, dass es in dieser Arbeit deutlich größere
Abweichungen von den Optimalwerten bei der Verwendung der Segmentierung des Fötuskopfes
anstelle der Segmentierung des gesamten Fötus gibt. Dies spiegeln auch
die Winkelabweichungen und Amplitudenfaktoren der
Rekonstruktionsergebnisse wieder. Eine Erklärung dafür ist das Referenzmodell, welches bis auf
Diskretisierungsunterschiede, bei den Modellen von der Segmentierung des gesamten Fötus, dem Vergleichsmodell entspricht. 
Beim Vergleich der verschiedenen Vernixschichtdicken fällt auf, dass
eine Reduktion der Vernixschichtdicke um 1mm bzw. $\frac{1}{4}$ genauso
wie eine Reduktion um 2mm bzw. $\frac{1}{2}$ , kaum messbare
Veränderungen in der Topologie und Amplitude der resultierenden
magnetischen Felder verursacht. Auch die Rekonstruktion von Dipolen
wurde dadurch nicht bedeutend beeinträchtigt, da die
Orientierungsabweichungen kleiner als 1° waren und die Dipolstärken mit
einem maximalen mittleren Faktor von 1.003 zu den definierten Dipolen,
sehr gut rekonstruiert wurden. Eine Veränderung der Schichtdicke der
Vernix caseoso um wenige Millimeter ist also bei der BEM-Modellierung
vom Fötus in dieser Arbeit ohne maßgebliche Beeinträchtigung der Quellenrekonstruktion
möglich. Um dieses Ergebniss verallgemeinern zu können sollte der Einfluss der Schichtdicke
der Vernix caseosa bei der Verwendung verschiedener Modelle für Vorwärtsrechnung und Lösung des
inversen Problems untersucht werden. Als Refernzmodell könnte dabei ein FEM-Modell, welches das Abdomen,
den Fötus und die Vernix caseosa modelliert, eingesetzt werden.

Bei den BEM-Modellen, welche von der Segmentierung des Fötus erstellt
wurden, hat die Randelementediskretisierung einen direkten Einfluss auf
die Lösung des direkten und inversen Problems. Das heißt, größere
Dreiecksseitenlängen in den BEM-Schichten haben größere Abweichungen
der RDM- und MAG-Ergebnisse von den Idealwerten in der Vorwärtslösung
und gleichzeitig größere Fehler der rekonstruierten Dipolorientierungen
(\figurename~\ref{seq:refIllustration7}) und Dipolstärken zur Folge.
Beispielsweise verdoppeln sich die Differenzen dieser 4 Kenngrößen von
den minimalen Fehlern bei der Verwendung einer Dreiecksseitenlänge von
7mm anstelle von 5mm in den inneren Schichten. Diese Verdoppelung ist
in etwa proportional der Anzahl der verwendeten Dreiecke bzw. Knoten in
den BEM-Modellen. Die Schlussfolgerung ist, dass hier bei der
Modellierung des gesamten Fötus keine Überdiskretisierung gemacht
wurde, da andernfalls numerische Fehler eine Verschlechterung der
Lösung des inversen Problems bei zu feiner Diskretisierung verursachen.

Anders ist es bei der Verwendung der Segmentierung des Fötuskopfes, hier
bewirken größere Dreiecksseitenlängen größere Abweichungen in der
Vorwärtslösung aber kleinere Fehler bei der Lösung des inversen
Problems (\figurename~\ref{seq:refIllustration7}). Die BEM-Schichten,
welche den Fötuskopf und dessen Vernix caseosa modellieren, haben eine näherungsweise
sphärische Geometrie, die aufgrund der begrenzten Detailerkennbarkeit
in den Ultraschallbildern nur grob geschätzt ist. Bei dieser Geometrie
wird eine örtliche Überabtastung bei der Diskretisierung durchgeführt,
welche bei der Vorwärtslösung in diesem Fall keine negativen
Auswirkungen hat aber bei der Lösung des inversen Problems numerische
Fehler verursacht.

Wenn ein BEM-Modell, dessen innere Schicht den Fötuskopf modelliert
(BEM-Modell 4), als Referenz für diese Gruppe von Modell verwendet
wird, dann steigen die Abweichungen der Felder von Dipolen in diesen
Modellen stärker mit der Randelementediskretisierung an als
bei den Modellen, in denen die innere Schicht den gesamten
Fötus modelliert (BEM-Modell 0 als Referenz). Dies lässt sich auf die
Geometrie der BEM-Schicht des Fötus zurückführen, die aufgrund der
begrenzten Auflösung und des schwachen Kontrastes in den
Ultraschallbildern eher konvex und geschlossen ist und weniger quellennahe 
Krümmungen aufweist. Zusätzlich haben Die Kopfmodelle eine wesentlich kleinere Oberfläche und daher haben hier die
Dreiecksseitenlängen größere Einflüsse auf die Geometrie und damit auf
die magnetischen Feldvektoren.

Bei den BEM-Modellen, deren Grundlage die Segmentierung des Fötuskopfes
ist, ist eine Abhängigkeit der untersuchten Kenngrößen
(\textit{RDM},\textit{ MAG},\textit{ a} und $\alpha $) für die
Bewertung der Lösung des direkten und inversen Problems, von der
Dipolorientierung erkennbar. Dies ist ebenfalls auf die Geometrie des
Fötus zurückzuführen, welche eine stärkere Anisotropie als die
sphärische Geometrie des Fötuskopfes aufweist.

Als guter Kompromiss zwischen Genauigkeit der Lösung des direkten und inversen Problems und Anzahl der verwendeten Randelemente, stellte sich in dieser Arbeit ein Modell heraus, dessen innere Schichten den gesamten
Fötus modellieren und eine Auflösung von ca. 5mm haben, vgl. BEM-Modell
1. Die Vernixschichtdicke kann dabei wenige Millimeter von der realen
abweichen. Eine Dreiecksseitenlänge von 16mm beim Abdomen und 5mm
in den inneren Schichten ist ausreichend, um Orientierungsgenauigkeiten
von ca. 5° und Amplitudenfaktoren von ca. 0.97 zu erreichen.

In einer weiteren Studie könnten die Auswirkungen von Rauschen in den
simulierten Feldern auf die Quellenrekonstruktion untersucht werden. Es
könnte zusätzlich eine vergleichbare Studie unter Berücksichtigung des
fötalen EEG (fEEG) durchgeführt werden, sowohl kombiniert mit fMEG als
auch separat. Der Einfluss von Dipoltiefe, betrachteter Gehirnregion
und quasisphärischer Korrektur auf die Genauigkeit der Lösung des
direkten und inversen Problems bei dem MEG des Fötus sollte noch
quantifiziert werden, so wie es bereits beim MEG und EEG des
Erwachsenen gemacht wurde \cite{Haueisen1997}.