\chapter{Kurzzusammenfassung}
Für klinische Fragestellungen ist die Exaktheit der räumlichen Lokalisierung von elektrischer Aktivität im fötalen Gehirn von großem Interesse. Eine gängige Methode zur Registrierung der fötalen Hirnaktivität ist die Magnetoenzephalographie (MEG). Die Quellenrekonstruktion in der MEG benötigt eine Volumenleitermodellierung, welche zunehmend auf der Randelementemethode (boundary element method, BEM) basiert \cite{Haueisen1997}. In dieser Arbeit wird die Genauigkeit der Lösung der Vorwärtsrechnung und des inversen Problems in Abhängigkeit von der Randelementediskretisierung bei 3-Schalen BEM-Modellen in der MEG quantifiziert. Die inneren Schalen wurden  auf zwei verschiedene Arten modelliert, wobei einmal die Segmentierung des Fötuskopfes und zum anderen die Segmentierung des gesamten Fötus verwendet wurde. Des weiteren wurde die Schichtdicke der Vernix caseosa variiert. Zur Prüfung der Modelle wurden Simulationen mit Einzeldipolen durchgeführt und die Simulationsergebnisse eines gewählten Referenzmodells wurden für die Rekonstruktion der Einzeldipole mit jedem Volumenleitermodell verwendet. Es zeigte sich, dass die Variation der Schichtdicke der Vernix caseosa um 1mm bis 2mm in diesem Szenario einen vernachlässigbaren Einfluss auf die Lösung des direkten und inversen Problems hat. Der Unterschied zwischen den zwei Segmentierungsgrundlagen zeigte sich speziell bei der räumlichen Rekonstruktion der Dipole im inversen Problem, dabei entstanden Fehler in der rekonstruierten Dipolorientierung von über 60°. Auch die Randelementediskretisierung hat einen deutlichen Einfluss auf die Lösung der Vorwärtsrechnung und des inversen Problems, dabei haben Dreiecksseitenlängen von über 5mm in den inneren Schichten erhebliche Abweichungen verursacht. Unter Berücksichtigung der Knotenanzahl \bzw der Anzahl der Randelemente, erzielt das Modell, dessen innerste Schale den gesamten Fötus modelliert, mit einer Dreiecksseitenlänge von 5mm in den inneren Schichten, gute Ergebnisse.