\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
Die Rekonstruktion von magnetischen Quellen im Gehirn des Fötus über
eine Lösung des inversen Problems von aufgenommenen fötalen
Magnetoencephalogrammen, kann Aufschluss über die fötale Entwicklung
geben. In dieser Arbeit wird untersucht, welche realistischen
Volumenleitermodelle für eine Quellenrekonstruktion, ausgehend vom
fötalen Magnetoencephalogramm, geeignet sind. Dabei wird die
Untersuchung auf die \textit{Boundary-Element-Methode} (BEM)
eingeschränkt, wobei als Fötusmodell einmal der gesamte Fötus und
einmal nur der Kopf des Fötus dient. Ziel ist es ein Modell zu finden,
welches genaue Ergebnisse liefert und dennoch möglichst wenig
rechenintensiv ist.

Es wurden mit allen Modellen Vorwärtsrechnungen für gegebene
Quellenparameter mit identisch festgelegten Positionen, Ausrichtungen
und Amplituden von Dipolen durchgeführt. Aus den Ergebnissen der
Vorwärtsrechnungen wurden die Abweichungen der simulierten Felder der
einzelnen Modelle bezogen auf ein Referenzmodell berechnet. Als Größen
für die Bewertung der Abweichungen wurden Amplitudenabweichungen und
\textit{relative differece measures} (als Maß für die
Topologieabweichung) berechnet. Im nächsten Schritt wurden die Modelle
auf ihre Genauigkeit in Bezug auf das inverse Problem untersucht. Als
Datensatz für die Quellenrekonstruktion wurde bei allen Modellen das
Simulationsergebnis eines geeigneten Referenzmodells mit hoher
Auflösung verwendet und es wurden die Amplituden- und
Orientierungsfehler der rekonstruierten Dipole berechnet.

Es hat sich herausgestellt, dass die Modelle in denen der gesamte Fötus
modelliert wurde, mit einer Diskretisierung durch eine Dreiecksseitenlänge 
von 5mm in den inneren Schichten, für
eine Quellenrekonstruktion der optimale Kompromiss zwischen Rechenzeit
und Quellenstabilität ist. Eine Veränderung der Schichtdicke der Vernix
caseosa in den BEM-Modellen hatte nur einen sehr geringen Einfluss auf
die durchgeführten Vorwärtsrechnungen und Quellenrekonstruktionen.
Die Vernachlässigbarkeit von kleinen Änderungen der Schichtdicke der Vernix caseosa
muss für den allgemeinen Fall noch validiert werden, da hier unter idealisierten 
Bedingungen gearbeitet wurde. 

Eine Validierung der Ergebnisse sollte für das direkte und inverse Problem verschiedene Modelle
einsetzen, beispielsweise FEM-Modelle für die Vorwärtsrechnung und BEM-Modelle für die Lösung
des inversen Problems, um die Ergebnisse der Lösung des inversen Problems verlässlich auswerten zu können.
Dabei könnte auch untersucht werden wie sich das Fehlen der Vernix caseosa in BEM-Modellen auf die Lösung des inversen Problems auswirkt. Des weiteren sollte untersucht werden, welchen Einfluss die Modellierung der Vernix caseosa auf die Ergebnisse von Vorwärtsrechnung und Lösung des inversen Problems hat. Wenn auf diese Schicht im BEM-Modell verzichtet werden könnte, würde dies nicht nur die Berechnungen vereinfachen, das innere Kompartiment könnte dann filigraner modelliert werden ohne dabei Überschneidungen der inneren Oberflächen zu verursachen und die Beschränkung auf die Modellierung des Fötuskopfes könnte für die innere Schicht in diesem Fall sinnvoller sein.